---
title:  الاعتراف بالكذب
weight: 110

---

{{% gears %}}
في بعض الأحيان يحاول المتقدمون خداع المجلس. ولكنهم سرعان ما يغيرون رأيهم. فيقررون **الاعتراف بملء إرادتهم** في بداية جلسة استماعهم. يعترفون بأنهم قد كذبوا ويحاولون شرح سبب قيامهم بذلك.
{{% /gears %}}

{{% exclamation-highlight %}}
في مثل هذه الحالات، لا يكون غاري **متعاطفًا دائمًا**. في بعض الأحيان يخلص إلى أن المتقدم شخص غير صادق ولا يمكن الوثوق به. قد يعتقد أحياناً أن المتقدم لم يعترف بالكذب إلا في محاولة لكسب تعاطفه. ولكن أحياناً أخرى، يساعد هذا الفعل النزيه حقاَ في إقناع غاري بأن المتقدم هو شخص أمين. هو يصدقهم عندما يشرحون أنهم ارتكبوا خطأ فادحا لأنهم كانوا يائسين وخائفين.
{{% /exclamation-highlight %}}

 {{% story name="آنا" href="/6-big-ideas/once-a-liar" /%}} ، {{% story name="طارق" href="/6-big-ideas/once-a-liar" /%}} و {{% story name="مونيك" href="/6-big-ideas/once-a-liar" /%}}
 حاولوا خداع المجلس. كان بإمكانهم أن يعترفوا بذلك لغاري في بداية جلسات استماعهم. لم يكن من الممكن أن تكون النتيجة أسوأ مما حدث عندما اكتشف غاري ذلك بنفسه. لو أنهم اعترفوا بأنهم قد كذبوا، لربما كان غاري متعاطفًا. كان لديهم على الأقل فرصة لشرح سبب قيامهم بذلك: لأنهم كانوا خائفين من فقدان قضاياهم وإرسالهم إلى ديارهم.
{{< go-on "/6-big-ideas/perfect-match" >}}
